[國際] 世界大學辯論賽 WUDC 辯論香港普選 中國隊淆底離場

[國際] 世界大學辯論賽 WUDC 辯論香港普選 中國隊淆底離場

2020年1月3日，在曼谷舉行的世界大學辯論賽將辯論「中國政府應讓香港有普選」，中國參賽者及相關人士立刻離場，有指他們施壓要求主辦單位叫停及移除live stream，及場刊移除所有中國參賽者名字，理由：「會危害他們的人身安全與事業。」

WUDC出左道歉聲明，話因為語言不通、溝通上有誤會，參賽者冇俾consent佢地live stream， 佢表示中國大使館冇施壓。

辯論題目同得分表 - 香港題目唔見咗
題目：TH, as China, would grant universal suffrage to Hong Kong.

成個stream record唔見咗

推1

推2

推3

推4

推5

推6

都唔明有咩好驚，基本法45條自己話要俾香港有普選架嘛？

推7

push

推8

推9

推10

Push

煲大佢

點解要咁樣撚狗

怕乜？做反方囉
講返平時對香港人既說話囉

佢地做反對迫咪得囉..點解要退呀?

支那隊伍用行動證明香港應該要普選

怕咩姐
講留島不島人
支持香港警察輪姦,殺示威者

班支那狗平時日日講的

即係支那國民自己都心知肚明佢個大話政府跟本白紙黑字都唔會跟，反而係香港人自己覺得普選有望。

其實好識玩
中國政府應給予香港真普選
正方： 中國隊
玩撚死佢地

梗係傾政治議題居多 唔通傾lunch食m記定kfc咩

唔洗，俾佢地做反方
講返平時講既野囉

日日夜夜都練習緊 大把point講

大整蠱
正方中國隊
反方香港隊

笑死

好好笑

香港隊都唔想打

識玩真係俾正方佢地玩

知道道理唔係自己度

不如直程9up俾佢地正方贏

支那人唔係好大聲話支那有言論自由架咩

行得正企得正怕咩

正方唔敢打
反方唔想打

咱們國家很自由開放 可以讓我們去其他國家辯論

甚麼? 香港普選? 這個不能說 不可以說的
咱們回去了

推

笑L 死 危害人身安全及事業
講到出口俾全世界知終國有幾自由

最好大大聲講，等全世界知呢個國着咗啲咩蛆蟲岀嚟

中國外交發言人唔係堅決話有言論自由咩...
佢尼班參賽者打緊自己國家塊臉wo 咁大膽都有
尼D話題大不了做反方lo 連做反方都唔制?
明明就係一個好好既機會可以將自己國家既立場意見同論據同世界唔同人士公開談討
咁自私唔愛國愛黨 依家一走了之反而變左一個反面論據
佢地可能好大獲

恥夾模擬器+baidu translate

其實講完呢句 仲返唔返到屋企 ？

一個中國
內部事務…

怕咩遮

成個地球都係中國㗎嗎～

呢個正

中學生應否談戀愛

驚既係支那隊講完返唔到去支那丫
在中國，講民主=搞分裂

以後所有辯論比賽都以香港為題材

正反都死 等陣維尼食錯藥真係俾都係要死

自我審查到.
答下行貨咪得, 要831決定的框架下普選係應有既權利之類

笑到仆街

以後中國就再冇辯論隊

言語不通點辯論？靠翻譯？

淆底！支那大學生都係無得救！

唔使辯
中國隊用行動話畀大家聽無自由嘅結果係點

撚狗

證明討論普選已經觸及中共紅線
香港獨立 唯一出路

打和 SUPER!

會危害他們的人身安全與事業
話俾人知佢地講呢啲會死

到底佢地唔翻牆嘅話係咪從來都冇聽過普選

愈辯愈明
錯漏百出

中国人連討論嘅自由都冇

世界=英文

推tweet

twitter

我地一個中國

中國好好撚收皮未

其實有咩好驚？講番中方支持有提委會、有篩選、由人大掌控、符合基本法既普選咪得囉，平時都講開架啦，做正方有咩困難架？有咩好心虛？

大好機會幫黨出聲，竟然縮

語言不通做藉口都講得出
語言不通就唔好去辯論啦

推
根本佢哋都唔知咩叫普選
仲可以點辯論
係咁講I totally agree with you

支那人不要民主自由，就應留在獨裁政權下中國大陸境內，求不要走到自由世界去。

四個字：循序漸進

已經搞掂

討論返青少年應否猛鬼算啦

基本法係中國禁書？

萬一佢地打輸咗⋯⋯

没事儿

輸硬㗎嘛

中国隊無排名
渣ga

班選手比人發現知太多嘅時候
隨時連屋企房門都離開唔到

係囉 點解既

渲ga

又話支那好撚好同和諧既？假㗎？

佢係要全世界都一齊冇民主

終於有人講

中譯辯題：茲院決議中國應於香港實行普選

香港隊做反方表示：我地認輸，因為無理據

講咩都係妄議朝政，中国封建社會咪話唔撚驚。

可能遲啲有返車裂。

一把把車落塊面度

一齊係Twitter 推爆佢

幾時叫停及移除基本法?

完美示範道防火牆已經係個腦入面
得支那先做到

用返平時牙爽啲言論

好快變埋做歷史文件

有冇打過辯論 站方冇得自己揀
擺明驚抽中正方

pish

等同你細個父母話幫你儲起啲利是個道理一樣…

班傻西分分鐘連有基本法都唔知

辯論有咩好驚

呢d質素嘅國民完全出唔到大塲面......一係就打同鬧，完全唔識同人講道理，應該要從新教育.....

理由：「會危害他們的人身安全與事業。」

中國果邊邊討論得依d野

抽中左正方咩?

一出題目就淆晒底
跟住話Organizer逼害佢地

支那人不能投票，只能投胎

訴求有五，普選為大

支那就算9數
但主辦個website點解都唔放題目出嚟

其實大陸人都唔係蠢知道有D野根本唔講得
有時D愛國小粉紅都可能係為保命扮出黎

維尼所止

痴撚線國家

中國隊如果係正方係咪要特登輸左場debate 佢？

中國好自由喎

支那人果然冇風度 又驚輸

笑撚咗 佢地心諗 上嚟玩個辯論都要攞條命出嚟

佢地係觀眾咋喎

成件事最後點？
無比賽到？

er......
連登究竟幾多人冇睇內文
人地最後跪咗
冇左題目 冇曬record喎

你搞到我睇多次...明明寫住中國參賽者喎

咩料?

笑出黎

Open Grand final嚟 Oxford v Cambridge
班友旁觀咋唔係以為佢地入到grand final呀話

正反方要抽籤，一個唔好彩，抽咗正方班支那狗點算

驚維尼驚到好似北韓人驚金氏皇朝咁

香港隊：反對中國政府畀普選香港，因為香港應該直接獨立

佢哋應該只會識講唔知乜撚嘢NMSL，你妈炸了，终蝈第一，干涉他国内政之类嗰啲
邊有乜嘢辯論能力

我老母真係幫我放入戶口 有多冇少

垃圾

返唔到屋企

正

成個post既人都以為佢地有份
樓主又1999

去到今日呢個境地 我真係好想同班分化撚/打手講

即刻殺人咪得 共產黨嘛

連登仔唔識字

基本法乃歷史文件, 不具實質意義

做反方講嘅權都冇啦，支那狗

本身都無人識既比賽。。。而家

retweeted + commented

講番係微博講既野咪得囉
係微博講得好威架喎

要用英文
One China! NMSL!!

Free China!!!

英文辯論？

其實做中國人真係好撚低賤

抽中正方都講到反方咁，講到自己輸，然後出去話為咗維護支那利益，寧願輸場比賽

笑撚咗，佢地無得唔退，做正方就死鳩硬，做反若果輸鳩咗，全校拉去勞改

表示中國大使館冇施壓。

咁作為觀眾, 班友都好把炮
真係有本事令到大會為佢o地而道歉同刪片刪內容

仲正方反方都死硬

好撚渣

出motion之後要同意咗先至再出站方，一般唔會同時出

正方=直線
反方=曲線

工反根本唔係重點
係要講普選兩隻字

唔辯論得嘅野?

青少年應否猛鬼

支國人d英文

請盡快令新勢力成形，被捕人士等唔切呀
要有具影響力既勢力出現先可以救到手足同香港

工會 > 工會聯盟 , 配合黃色經濟圈。有效咁打經濟同國際戰線

各位手足，同意與否，請聽我一言，睇哂佢，Spread出去

我P牌推唔到 唯有咁樣推比大家睇

one china CNMB

討論下選舉都會要脅到人生安全？你班打靶大陸仔唔係話中國人權最好咩

全球反支大聯盟

俾佢地做反放都唔得？ 人民日報好似成日評論ga ?

中国人有自由架

本世紀最大笑話

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心態度同樣重要

和理勇武強身強心飲食入門：

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 9.建立自信 增肌增體能
同敵人對抗 除左夠體能
最緊要隨時作戰救人心態
並不容許你食花生
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做應該做嘅事
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體自己埋位學
🍳訂好目標 全力以赴

利申：健康教練
啱嘅就聽下 唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐大返對家

全民認真
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 長期抗爭致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費同收費我都做 支持黃圈返正價出錢幫人
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

因為佢地諗唔到反駁既理由
應該剩係識講香港是中國的 中國話唔得就唔得 跟住就冇point

十幾億人搵十一個識辯論既人都搵唔倒

換第二條問題 言語又通得返

香港隊Flexible邊邊都OK
但要大陸人做正方就係攞佢狗命

中共魔人幹部如果滲透世界各地成功 將會極恐怖 香港台灣澳洲加拿大已經有版睇

支那自己心虛

仲要迫大會洗曬記錄

全球反支那唔係一朝一夕發。呢十幾年支那人同支共做得太多核突野。呢個果宜家先開始

自己申請比人屌

同意反方意見 辯論變咗共識題

民主自由呢d野邊有得反對

太牛迫了

支那人就係冇自由

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

中國邊忽自由呀 睇過

流氓政府

你父母係白紙黑字立法？ 仲有仔老過父母？。。。

點解呢？你地唔係贏國國民咩？應該贏面好大ge bo，一句就完咗場比賽啦:一個中國

正方唔做得 反方贏唔到落國家面

嘩呢班中國手足黎，太有道理所以冇得辯

自己無 人地都唔準有

屌佢淆乜春 依啲題目咪開正佢地個番囉 日鳩日都反架啦

連講都唔夠膽

到時實係收視率最高嘅辯題
如果香港隊做反方仲好睇

老實講，香港隊打反方都有point，因為

香港獨立 唯一出路
只有兩國 才有兩制